香港Band界黎講 邊首歌最高質?

計香港pop band
beyond太經典 暫時不列在內
比啲例子大家(各隊最hit果幾首

Supper Moment
無盡
風箏
p.s i love u

Mr.
想太多
等不了
森林

Rubberband
阿波羅
發現號
睜開眼

Daar Jane
別說話
到此為止
不許你注定一人

Kolor
圍城
時差
大吟釀

有其他可以講埋
發表下意見

天空海闊

kolor過客

Misery - Monster

RubberBand除左阿發睜仲有大把好野啦

鐵樹蘭 生命
killersoap choice that i've made

鐵樹蘭..

香港樂隊都是垃圾

another kitchen啲歌幾好

Kolor 大吟釀
其他BAND真係不值一提

Supper moment啲歌咁撚正但你揀呢幾首pop到仆街既歌 機械人 向孩子說愛情 很久沒擁抱 肥皂泡 呢堆唔講
Btw最正band 歌我覺得係hardpack - wake up

長相廝守都無

以為有幾高質

如果 supper 嗰幾首叫 pop , 依首又何常唔係 ?

普通華，天外飛仙都幾好

btw 有冇人聽過 venue ?

垃圾band
D歌鳩寫
狗也不屌

究竟應該點

kolor 回味

觸執毛
Love ain’t red
Good night

濕鳩嚟講我比較鍾意懂得快樂, 很安靜的時候, 很久沒擁抱喱啲舊歌

痴根, 咁都叫鳩寫 ?

計歌都算
仲要淨係計pop band

Venue - 下剋上

簡直係 80 後既心聲 , 咁都叫鳩寫 ?

觸執毛
23
Love Ain't Red
Head to Toe

tfvsjs
淡日
Battle from the bottom
J.S.H.

雞蛋蒸肉餅
That Day I Went to His Funeral
The Loving Mothers

森林

前期既killsoap大部分都唔差
觸執毛接近全部都高質
小紅帽既失魂魚唔差
12.8既mona lisa都好幾feel

慘慘豬 - 陳進警司收皮

鐵樹蘭 荷里活道
instinct of sight 過

隔離metal post好大個紅字

btw長相廝首

真係得大吟釀

Rubber band simple love song

怒人-神屌人

逆流 六呎之下

Instinct of sight 光影

Maniac-意有所至 而愛有所亡
Barely hear an answer

T.O.N.I.C.K

山河故人

濕鳩moment
幸福之歌
風箏
最後晚餐

當然知道
小涼伴
心照一生
simple love song
不過舉幾個例子引發討論姐

仲有時差 兩首歌既關連性都幾大

係
其他真係不值一提

詞係心聲
不過唔知係錄音問題定點
個曲同把聲唔夾
各有各行咁

未去到不值一提掛
我自己覺得
想太多同阿波羅好撚正喎
基本上係隊band標誌歌咁濟

Supper:
懂得快樂
臉皮
浪人

RB:
夏令時間
海地
堅彌地城
怪物
山河故人

收爹啦MK仔

indie 計唔計？

大吟釀係kolor商業化嘅標誌喎
搵林若寧嚟填，太工整反而唔似band

nowhereboys都無？

成日話上連登勿認真
唔知係咪我太認真
呢類post緊有啲連登仔自認清高咁
玩pop rock聽pop rock就低人一等
聽啲小人聽就覺得自己係清泉好識音樂咁
真係難怪香港玩band咁難
因為根本玩乜類型音樂都一定俾人插

獨立曲同圍城

呢隊
technique 又掂編曲都掂

最出事就係好似樓主咁
其實唔係淨係講樓主
差唔多係連登甚至香港人都好鬼鍾意比較
一比較就又有啲聽開“偏門“嘅人出黎自我感覺良好繼而踩底人
唔明點解係要去比較架播
每隊band有每隊band特色
sm熱血
dj 愛情
Tonick原先嘅直接抵死到而家嘅mk
Kolor嘅佬味 等等等等
Mk唔一定差 都可以係特色一種黎架姐
點解唔學識欣賞下唔同嘅band呢
連登仔/香港人係要踩低人地去抬高自己嘅品味
又話樂壇已死
根本係人比人比死人
比啲空間自己啦做小一陣清高佬唔洗死嘅

唔好意思突然有感而發
9up一大輪出翻去先

請問我有踩過邊隊band?
我都係拋磚引玉
睇下有無人比啲正野出黎大家聽下比下意見
咁都比人屌

The Yours

Lmf

雲圖

我諗係個Genre太限死

低質post留名

高山青龍-rock and roll fire never 熄

感動

香港band上到枱有咩genre?
最多咪tonick

LMF計唔計係band
惡世紀

鐵樹蘭 忘不了

Supper Moment
最後晚餐

又簡單又直接

呢啲叫組合 not band
dj 果啲同twins 果啲同一類

要欣賞香港band你唔好淨係聽pop band 呀師兄
我就講返呢幾隊band 呀
Sm 既rock 一樣不一樣 機械人
Tonick 既punk t.o.n.i.c.k. 發你個夢
Dj 既punk 戰狼三國
Rubberband 既funk/jazz 相對論
Kolor 最基本個啲rock 天地會 花火
呢幾隊我都唔係好熟 但起碼我會覺得呢幾首歌既類型先最show 到隊band 既特色
知唔知點解啲band 既歌愈黎愈靜 愈黎愈mk
難聽啲講就係因為你地呢班低質聽眾 人地玩唔同類型既歌你地唔聽 係玩pop你地先走去聽
所以成堆indie band 係冇人識既 明明就好多正野
鐵機蘭 逆流 ios 呢啲唔講啦
Seasons for change 及時雨 phoon blaster 呢啲大路啲既都冇人理 唔係話清唔清高 香港樂壇真係比你班聽眾搞死
唉係香港玩band 真係好難 根本連隊band 有咩樂器你地都未知 不如聽返歌手唱歌好過啦

浪人

冚家拎

你話你係邊個邊個我唔撚識喎
係我係覺得你好撚型不過係冇賓州果隻乸型

點解一面倒負平

條友本末倒置
話唔識欣賞其他特色
屌啦星講果幾隊都係pop野 都唔知邊個唔欣賞其他特色了

呢位師兄先係真係講緊香港嘅樂壇死嘅原因！
唔好成日話人地講你地聽pop係mk然後嬲！諗下點解？
講真個句因為你地成日掛住聽啲低質歌，然後一味將佢地擺上天，真正認真作歌班人先會灰。
其實聽pop冇錯，但係唔係神化佢地，原本tonick好好地搞到咁真係sad。之前同D朋友講有隊台灣band幾正叫做草東沒有派對，然後播啲歌比佢哋聽，比佢地話播埋啲懶係野既歌，之後佢同我播長相廝守，我個下真係呆撚左。
利申:其實我以前都聽pop，到真係認真玩band後先知點解咁多人屌班聽mk pop既人。啱啱夾個陣，我同班band友傾起我地既目標係點，走向似乜樂隊。有個mk bass話想好似dear jane咁既類型，我真係返哂白眼。

呢首真係痴線

hardpack-唉

前面講thud, the yours, tfvsjs果啲
唔好嘥氣啦

mr 昨天都冇
kolor 雲圖都冇

有現場睇過 Supper moment (大細function ) 都好
sunny 成日都提啲觀眾 要投入啲
雖然有陣時提到煩

但又真係啱喎, 睇 band 唔投入, 睇嚟把撚呀 ?
我敢講, 依家 supper moment 一直進步緊
啲一直睇佢地既樂迷都係進步緊
最有氣氛就係佢地

Killersoap 英文歌
Chochukmo 個人幾鐘意佢地首one o’clock

beyond

有 首無人島好聽呀

講band仔可以玩pop個啲，知唔知咩係rock n roll呀？
dear jane本身玩punk，為商業屈服轉pop song，咁係band仔所為？

咁人地真係搵唔到食嘛

可唔可以唔好將supper同dear jane放入呢個list度
佢哋啲嘢唔係唔好聽 但個人覺得好pop 唔會同其他幾隊相提並論

冇問題呀，但唔好話自己搖滾，band仔囉
有料嘅，就自己玩到上地面出名，服膺主流嘅去玩busking啦垃圾

我心目中top3既local indie band
首forget me not都好高質
Btw你個名

supper你揀幾首都pop到仆街
浪人？世界變了樣？

樓豬根本就係講緊d pop組合

何事我會妒忌 我會擔心魔鬼搶走你

香港人咪就係目光咁短淺

型到

唔係話唔洗聽其他類型嘅band
another kitchen 鐵樹蘭 觸執毛都有聽
但認真例如觸執毛同鐵記嘅音樂確實好難做到周街都識。唔係話唔得，係難姐，最理想緊係連佢地嘅歌都紅啦
你話pop嗰啲紅，做其他類型音樂嘅人會好心淡
反而調翻轉頭諗，做其他類型音樂嘅人想要紅早就玩pop啦。
我都明係要接受唔同類型嘅音樂
但大佬而家玩metal香港小人識揾唔倒食
ToNick玩punk小人聽揾唔倒食
咪個個轉曬玩pop諗住揾下食啦
至慘係人地轉玩pop都紅唔起就俾人屌翻落地底
搞到一係餓死一係俾人屌死
變左連最簡單嘅pop喺香港都紅唔起
咁香港點有一隊band係國際級啊
姐係有時玩pop rock係好多聽落一式一樣味道差唔多嘅歌
聽厭左咪聽其他囉
無理由聽厭左就屌加嘛
想有啲新意撐好樂壇嘅就先唔好顧住屌人
再推薦人聽其他音樂
咁聽開pop rock嘅觀眾都易啲接受啊

騎劫左樓主post sor
我都post翻首Mr.-Mister呢首正

冇得輸

香港band隊其實好多元化，但係紅得起都係班pop，都唔知話係觀眾問題定係唱片公司問題

POP 都算, DJ live 唱得幾差同好唔穩定, 作為大band, 佢同supper, tonick, kolor 個D 比水準真係超一般。

佢地番唱公厠首歌成功之後就主力攻情歌, 上年個三部曲宣傳係幾成功, 但真係好唔Band 仔。

以前曲風係咁, Punk 好多

龍城大藥房

刹那快慰

一句講晒，為錢屈服，服膺主流冇問題，只係唔係band仔，佢地只係歌手。
另外pop song係糖衣毒藥，講就講吸引多啲人識隊band，但一隊band背棄了理想誰人都可以。

巴士識野

因為呢隊野寫果下已經out撚晒key
咁都唔叫鳩寫咩叫鳩寫？
呢班柒頭只係一班扮band仔既mk 仔
呢d垃圾仲夠膽擺出黎

其實羽毛鱗刺, 遠征都幾好
但係啲view同mk情歌系列差十幾皮

kolor 費城實驗

咩叫理想？band仔唔可以鍾意pop，唔可以理想係做情情愛愛嘅歌？band仔玩pop就一定係為錢屈服？
DJ個名一早話你聽，其實佢地根本就係走情歌路線，甚至佢地自己都講，啲punk作品對佢地黎講好似倒模咁，反而啲情歌先係佢地最俾心機作嘅歌
當然，不得不承認嘅係，DJ啲歌無論chord progression，啲詞以至vocal都係唔合格

HARDPACK

唉
WAKEUP

kolar 圍城同賭博默示錄幾好聽

RB仲有金獅同學會 全隻c碟都

Instinct of sight

zakk支結他

Seasons for change - Sky / Rain
Soul of ears - circle

利申Core仔

其實香港好多indie都好正
種類都多 但香港冇咩人會聽
就算識個啲都係掛住band層皮玩pop

Kolor 灰色之塔

點解band 就唔可以講情愛
你想隊隊band都倒模咁講熱血?

正

仲有雲圖, 好鐘意呢首...

玩pop就唔可以係band?
你最多只可以話你鍾意人地以前個風格多啲
唔係一句為錢就屌人地唔係band仔呀?

利申: 好憎tonick隻長相廝守，以前個啲有特色好多

由頭到尾我著眼點係聽眾到 冇屌過任何band
香港冇國際級band都幾大原因係低質聽眾 --》影響歌路 --》單一風格冇外國人聽
而唔係因爲本身香港band冇技術
同埋基本上聽pop既十有一先有玩band
聽其他既 十有九都有玩band
由聽pop個啲人講「香港玩band好難」真係難聽過粗口
我自己都係聽pop出身，開始玩band先聽其他野
所以你地個啲思維我統統都清楚晒

點解講愛情一定要pop jazz funk blue metal core emo punk 都可以講愛情 而家就真係隊隊band倒模玩pop啦

Love ain't red

冇人話band唔可以玩情歌，問題係dj情歌叫有特色心機？我寧願聽yellow fever好過

原來band唔講情愛就只可以講熱血。慘慘豬首陳進警司係咩黎？megadeth 首holy wars 又係咩黎？metallica 首one又係咩黎？
講愛情冇問題，但演繹手法pop，仲要好似dj咁首首一鳩樣就死得啦

一開band post就係地底同pop世界大戰

要成為一隊神級band
除左要為堅持自己嘅風格而捱餓之外仲要咩條件?

你個名
btw港人不嬲情歌行先

其實大部分地方都係pop 同 情歌行先ga la ..

只不過個人覺得香港無足夠ge alternative market / platform 去支持一班非主流ge 音樂單位咁..

天使 Zarahn

國賢打手here

啱
觀眾群太少

過客

亞龍大

成鳩日都話 POP

根本係班 ON 9 仔懶係有品味啫

我覺得RB曲風好闊，玩funk，jazz，節奏輕快果類特別正
如果只係著眼係佢地既pop／抒情慢歌／阿發睜呢三首歌實在太可惜
至於入詞題材方面，由早期既小情歌、生活小事，去到近年比較貼近時事、社會性，我覺得佢地選材亦愈黎愈闊

我推介堅彌地城，語言藝術，山河故人，城記，瞬間看地球，田鼠論壇，細街杯，easy，放，脫軌時刻

終於有人講
對於80後既我 佢地真係神級
Action figure 成隻碟都好正

呢首個陣聽落好怪好好笑 而家聽返幾好聽

Dear Jane 咖啡因眼淚 guitar solo 好正

我覺得玩咩genre無問題 玩pop又好metal又好
最緊要係有自己隊band既精神同風格
我個人幾欣賞supper 你可以聽番佢啲舊歌 其實都係pop 但果時個感覺係清新同青春 係有自己既style 所以先紅到
到依家佢地雖然會出啲商業啲既歌（無盡）
但都係會出啲地下啲既（一樣不一樣 機械人）
咁先係做到將地下推上主流
反觀dj 佢地一開始係punkpunk地既band
但為左出名出果三部曲 首歌完全無曬自己風格 得番商業 仲要好多人都淨係識呢三首
呢啲band我就討厭
所以唔係genre問題 係隊band既態度問題

Btw 及時雨-里程

鐵樹蘭 赤地 格式化

Phoon

maniac

有無巴打鍾意Blaster?

pop又點？pop唔可以玩得好？況且人地又冇好似dj咁pop扮punk

呼吸聲跟隨脈搏靜心的傾聽

Pop band =/= band

所以點解香港band 永遠浮唔起，好大程度係聽眾問題，接受格式化音樂套路，求其整c d g chord 就砌一首歌，個hi hat 開左打就話rock，人地外國band 可以咁大規模唔係冇原因，至少聽眾對音樂認知一定高過香港果班，近d 台灣都出到隊草東

台灣有閃靈

草東

個 list 全部 pop band
講隊鐵樹蘭，招魂，觸執毛都好啲啊
我冇話pop band 唔得，不過全部pop 就

重有，太極
不過都依家都係冇乜人識
留住我吧，都冇人唱

個genre 一唔同就比人話地下野架啦
問心果句香港普遍人對地下兩個字已經冇正面感覺，成日話indie 圍爐，人地外國sub label 都有得出幾萬人既concert， 香港收皮啦

其實玩pop唔易，作一首pop唔難，但你想編得好玩得好其實唔易。Chord change多，又要顧首歌個tension同flow，頭兩三首都仲ok，但寫多幾首就會發覺其實想突破係好難既事。

Supper係有料既真心，識佢地就知由器材到技術都有好多經驗。Sunny當年玩緊鐵記，仲唱緊Living Alone時已經覺得佢係全港最有感染力既vocal之一，果個年代既鐵記最好聽。

DJ擁有應該係全球唯一zildjian代言人既bass手坐陣，除左佢其他人技術都勁，尤其Howie寫歌係幾好，雖然係pop同真係每首個feel都差不多，但要寫到咁多首個hook line都好聽既歌其實都易。

Tonick我­個人都係鐘意第一隻碟，之後可能見到punk野變化唔大同見supper做得起轉去玩pop，真心唔太鐘意，恆仔唱live...聽得多就知。

Rubber Band同Blaster無野好講，因為真心勁同好聽。但可惜香港太細，容納到一隊Rubber band未必仲有位放Blaster，如果Blaster繼續Rubber band化佢地會好難搞。

Nowhere Boys d野一首首，有樣有技術，背後又有公司幫手推，係近年上位最快而又有d野聽既pop band，未聽過值得留意下。

Mr.其實唔講某d歌似抄外，有唔少歌真心好聽，尤其慢歌。但可惜有一首比人講係抄就基本上年得番身。

Kolor就...佬味重，同感覺佢地開始有d迷失，可能玩得太耐，之前Law of 14又chur得太盡，d歌感覺都係老老地，

神奇地上面竟然無乜人講秋紅.......btw其實除上面上左位有公司既，有好多無公司既band都好好聽，都係句，嘗試下去聽d自已無聽開既野，可能會有d得著。

pop都可以玩得難
係有d人持住自己聽另類少少就打撚哂飛機

Mr. 哩隊濕鳩，抄歌成性，連入圍嘅資格都唔應該有

RB
山河故人
堅彌地城

閃靈

instinct of sight 光影

見到人講Mr. 都知連登多垃圾

真係識得分析pop玩得勁既人個底一定唔唔係聽開pop
識聽個啲咪聽得出pop其實玩左好多野
唔識聽個啲咪淨係識跟住人講話pop其實好難跟住打晒飛機話自己音樂囉

其實道理好簡單 點解d人會屌DJ 唔屌supper 因為你睇到擺明supper係用pop到仆街既引尻人地共鳴 而家彈起左 咁咪可以玩番想寫既歌
pop只不過係佢地既一個渠道令更咁人識佢 其實要多謝sunny可以將indie帶到上枱面

反觀dear jane 一開波隻punk 碟就堅正既 可惜香港人基本都唔會主動搵野聽 紅唔起咪寫下情歌pop 點知又彈起左wo
但個問題就係紅左之後出既歌都係搬字過紙 0編曲可言 呃下d見識少既港豬就得 跟本玩band既態度就唔應該係咁
我地玩band既笑下咪算 人地都要搵食既
利申 做過電台訪問過sunny ,

跟本只要香港人肯搵下野聽 indie亦都有好多易入口既野 唔好人聽乜人播乜你就聽先得架 pop野唔係唔好 只不過對比其他既一聽就會高下立見 你聽咁多年pop仲未悶咩

Btw香港最鍾意instinct of sight -Amour 世界第一

識野呀喂

有無例子

講左咁耐都冇人明
唔係話聽偏門唔好偏門唔洗撐
係講緊你鍾意一樣野其實唔需要去踩底另一樣野
Pop sell 速食 sell 搶耳 佢夠mk已經代表成功
上面係咁爭論咩pop都可以好難
又有人叫俾例子on撚99
呢個咪就係個問題
音樂唔係功夫啊係要分高下架咩？
仲有啲聽所謂“偏門“嘅人成鬼日踩pop mk技術簡單冇乜編曲可言
呢樣我唔識更唔去反駁因為自問自己唔係音樂底子好而且重點唔喺呢度
係啲聽眾問題
鍾意“偏門“咪去說服人地講“偏門“嘅好聽地方係點樣架？
啲編曲啲結他鼓琴邊度係嗰類音樂特別嘅地方啊？
又唔去講架播，淨係識講正啊正啊正啊
跟手又一味話pop唔好pop mk
頂，人地問你塊西冷牛扒點好食法你答我即食面唔健康冇營養食即食面都係垃圾，跟手有啲人埋黎，講句巴打識野 ，識食西冷牛扒 打曬飛機咁
咁樣係叫做說服人食你塊西冷牛扒咩？
咁樣叫撐香港音樂咩？
我個人認為凡係有踩底任何音樂嘅人就算佢識曬所有樂理樂器都一樣唔識音樂
見倒呢啲咩“邊首最高質“呢啲比較post 就知香港聽眾真係大件事
利申：曾經都係啲聽偏門小小就打曬飛機嘅人

想識多d野都比人屌on99

藍戰士 豈有此理
唔係最高質但唔錯

下。。。
音樂一聽就自己識分好聽定唔好聽架啦
需要說服架咩？

上面啲人講咁多都哂氣
係香港講POP咪局限係BALLAD一種GENRE
有冇諗過POP可以好多元化?
講到尾都係聽眾問題
近啲日本JPOP
人地POPULAR既歌咪你講緊既"偏門"歌囉

係咪得我一個覺得幸福之歌係19最難聽果首

又唔可以話最難聽 但我覺得the moment其他歌其實仲正 討厭的我 孤獨先生果啲

自己識分
咁"偏門“喺香港唔洗撈架啦
唔同佢地講點欣賞
敢肯定十個有九個香港人第一次聽係覺得唔好聽

依個真 香港d pop可以10年不變

一直都講緊聽眾問題

我唔信佢地聽完覺得唔好聽之後 會因為我幾句說話而會去聽囉

又唔可以話你錯嘅
但至少有機會令佢地明白呢種音樂同唔抗拒先

parallel horizons - empire disintegrate

Tonick, 濕鳩,DEAR 賤
全部都pop shit黎
特別係Dear 賤
D MK情歌垃圾到..

時差

之前去睇鐵樹蘭麥花臣場live有phoon，第一次聽，覺得幾正
特別個bass佬好型
manaic就最近先識，但首意有所至而愛有所亡就係咁洗我腦
覺得manaic主音把聲gay gay地，但好撚正

聽pop聽壞耳

一句講哂 KOLOR Hong kong number 1
夠真誠既佬味先正氣 首首聽一百次都唔厭

利申 由羅文 尹光 張敬軒 19moment 到 tonick 話梅鹿 pancakes 黃秋生地踎搖滾乜撚都啱既雜食天王

每次一聽就射左
其中一首代表作

個人覺得maniac個vocal個形象+聲有少少雌雄同體feel
加埋佢既台風 覺得佢成個人好有獨特既美感帶種鬱寂
係香港我搵唔到第個vocal比到依種感覺我

樓上PHOON

一聽以為女人唱

屌，
其實tbb 跨世代主題曲玩d野都幾撚深下，仲編得幾好，比起作個d powerchord流 punk, pop rock難n倍。

之前周國腎作疆個主題曲，又係編曲同chord底都有心思，
不過呢d真係勁既pop song，反而真係比人睇唔起。

廣東歌d 風氣好差，
只要曲風特別d，
歌詞唔係講情愛，
就一定比人睇唔起，
當係動畫歌。

例如英文日文可以填魔幻野題材出黎個feel係型，廣東歌一填就變左小魔女doremi。

利申：專精chord progression既作曲、編曲、樂器撚。

我都覺得vocal隻中性嘅美感好吸引

係喎食親飯都撞正播跨世代跟住又聽到首歌其實都幾特別
呢類係咪叫big band? 可能自己都少聽廣東歌感覺少有呢類型嘅本土pop 幾新鮮

我都覺得其實pop都可以有有心機嘅編曲,
但係hk普遍聽眾都可能冇玩過樂器所以重點都放咗落歌詞度
自己有夾下band都會留意下編得正嘅hk pop
陳奕迅一定夠pop啦, duo live首人車誌真係cls
隊band我覺得係咁多次concert最有feel

其實每首都編得好正, 尤其呢首, 就算聽唔聽埋個intro,
首歌都係冇得輸 恭碩良
所以pop其實唔低汁, 睇你點睇呢件事

Kolor冇得紅反而19, Dear 賤, Tonick 甚至Mr.都上到位真係好能反智...

得罪講句

tvb有Ｄ歌真係ok

追咗成個post等人講秋紅

個人觀感
近年band dj嘅歌好洗腦，三部曲作詩咁作
super moment都唔錯
其他不值一提

收檔啦垃圾MK

戟姐

Tonick都變曬

候鳥

Law of 14果陣真係好高質

秋紅真係好撚正 圍住我 城內入夜都好有feel 特別欣賞秋紅對社會嘅人文關懷 好有愛

一個也不能少！

parallel horizon
supper moment機械人
鐵樹蘭生命
killersoap distance
kolor 過客 愚公 天地會
rubberband 零度聖誕 夏令時間 下刪一大堆

KOLOR D歌係正
但同另外幾隊比，mixing硬係差咁D咁

grin 既以樂作樂 薄荷葉 一個
已經散左
有冇人識

早幾年法外風雲首OP幾好聽，首結他SOLO

估唔到同好 我比佢個種美感吸引住
個樣唔係靚仔個啲
但佢種姿態+聲線

鐵樹蘭真係咁正咩？
個人認為有少少overrated
技術野同編曲都唔算太出眾
sunny scream就唔算scream得好
不過佢地上位都算係好事黎
帶起左indie band
借sunny名氣令多啲人接觸metal/indie band都係好事黎

覺得佢係一三mv入面好靚
上個月場show有合照 丁出血

鐵記第一隻碟我麻麻 《自白》我個人幾鐘意
同埋Sunny真係個幾有感染力嘅vocal

感覺上個圈好細 好似好難搵到隊堅後生嘅band

同好
一種憂鬱既美感 好撚charm
好想中途轉gay

Chochukmo 8 你地點睇？

秋紅 - 城內入夜
GDJYB ALL